金正恩：促成特金會全靠文在寅 北韓設施簡陋但必盡力招呼文總統

文在寅此行為期3天，是繼前總統金大中和盧武鉉後，第3位在平壤與北韓領導人會晤的南韓在任總統。報道指，金正恩事前無通知會到機場迎接文在寅，之後又陪同文在寅伉儷到下榻的百花園國賓館，並說北韓設施雖比較簡陋，但會盡全力以最高規格禮遇接待文在寅。兩人之後再於金正恩辦公室所在的勞動黨總部大樓舉行會談，持續約2小時。金正恩感謝文在寅促成朝美峰會，「說朝美首腦會談全是文在寅總統的功勞也毫不為過」，而朝美峰會後朝鮮半島周邊地區局勢亦趨於穩定。他又稱希望無核化有「重大進展」，朝方對文在寅的熱情款待是為了促成今次會談取得更大成果。